女教師控訴美容院擅碌卡17萬 店方稱事主自願 聲言聘律師處理

女教師控訴美容院擅碌卡17萬
店方稱事主自願 聲言聘律師處理

港聞

0:00

【本報訊】一名女教師投訴旺角一間美容院，以威嚇及誤導手段推銷療程。投訴人稱，美容院顧問指她身上的疣會不斷增生及傳染他人，令她擔憂，更未得她同意，先後兩次擅自簽下約17萬的療程。事主聲言會報警，但涉事美容院則否認指控，反指事主為了贈品iPhone X，表現雀躍地簽卡幫襯療程。

記者︰李詠希

現年28歲的梁小姐稱，今年3月曾到旺角「Beauty Plus Medical肌研醫學」試做美容療程後，即場簽下7,000多元的面部療程賬單。梁上月11及17日兩度到美容院期間，被美容顧問及美容師指她多斑多疣，並稱疣會長遍全身及傳染家人和學生，令她感擔心，「仲捉住我隻手摸嗰啲疣，同用放大鏡睇，我就信咗」。

事主梁小姐稱美容院職員銷售時對她評頭品足；旁為民主黨區議員袁海文。

夏家朗攝

事主稱僅披浴巾不斷被推銷

梁續指，進行療程時身上僅得一條浴巾，其間美容顧問及美容師對其身體評頭品足，令她感尷尬，更藉機不斷推銷其他療程，包括下體脫毛、淋巴胸部療程和草藥療程等。
梁表示，兩次到訪均被扣起信用卡，而推銷時亦無清楚說明價錢，更未得她同意擅自碌卡。其中11月17日當天，美容顧問指消費滿10萬元，可送贈iPhone X予她，她拒絕後，美容顧問便指「已經碌咗卡」。最終她不敵數小時的疲勞轟炸，先後兩次簽下共約17萬的療程。

協助梁的民主黨區議員袁海文稱，已報海關及消委會跟進，稍後會報警及要求衞生署介入。Beauty Plus Medical肌研醫學總經理李小姐回應查詢時強烈否認梁的指控，她指梁上月11日得悉脫毛價格後立即答應，更即日進行療程；脫毛時又主動提出自己膚色不均，以試做價即日試做激光療程，並購買約5萬元套票。

李小姐稱已翻看閉路電視錄像，上月17日，美容院推出優惠，消費滿100萬的顧客可獲iPhone X，當日梁知道只是消費約10萬也可獲手機時，表現雀躍，並說「我要iPhone啊，銀色嗰部」，又指梁完成療程及簽卡後，仍坐下慢慢飲湯和與顧問談天，「係睇唔到半點佢被迫，或唔開心」。美容院於11月18日收到梁的電話要求退錢，但同事聽到電話有另一把女聲教梁說：「你咪同佢（美容院）講，佢拎你銀包同信用卡出嚟囉。」惟李拒絕提供相關閉路電視片段。
李指公司本月中已回覆消委會信件，梁要報警也無問題，「只係求清白」，料公司會聘請律師處理。

相關新聞
美容顧問狂推銷 被指欠專業資歷
港聞 3小時前

人蠢冇藥醫！

美容院個邊個回覆好撚假
即試做 即刻 即刻 即
正常都會考慮下問下價錢 隨非個原告冇腦